中國麥當勞更名「金拱門」

據國家企業信用信息公示系統顯示，麥當勞（中國）有限公司更名為金拱門（中國）有限公司。

對此，麥當勞方面向內媒表示：「這一變更主要在證照層面，日常的業務不會受到任何影響，且麥當勞餐廳名稱、食品安全標準、營運流程等保持不變。」

麥當勞此前宣布與中信股份、中信資本以及凱雷投資集團的戰略合作已經順利完成交割。新公司（即「金拱門」）將運營和管理麥當勞在中國內地和香港的業務，利用各方的資源和優勢，推動業務高速擴張。

此次戰略合作已獲得中國相關監管機構的批准，於2017年7月31日正式完成交割。新公司將成為麥當勞在美國以外最大規模的特許經營商，運營和管理中國內地約2500家麥當勞餐廳，以及香港約240家麥當勞餐廳。
未來5年麥當勞在內地將極速擴張。（網上圖片）
新麥當勞中國於今天（25日）宣布了中國內地「願景2022」加速發展計劃，提出了未來五年銷售額年均增長率保持在兩位數的目標。預計到 2022年底，中國內地麥當勞餐廳將從2500家增加至4500家，開設新餐廳的速度將從2017年每年約250家逐步提升至2022年每年約500家。屆時，約45%的麥當勞餐廳將位於三四線城市，超過75%的餐廳將提供外送服務。

麥當勞於1990年進入中國內地市場，內地目前是麥當勞全球第3大市場，亦是全球增長最快的市場。到目前為此，中港合共超過2700間麥當勞餐廳，將由中信與凱雷所成立的合營Grand Foods Investment管理和營運。

好快到香港